鍾意邊位TVB粵語嘅配音員?

我比較鍾意舊果一批配音員, 好似林丹鳳同林元春依兩姊妹
林元春以前開始配啲妹妹仔好正, 好似小櫻、 多啦美、小紅帽等等
林丹鳳配正太好撚正, 好似一乘寺賢、日向冬樹、木之宮孝男等等, 近排重有費利‧迪拉賀亞
可惜嘅係林元春近年嘅出聲率好似愈嚟愈少

馮錦堂 丸尾同學

蘇強文 型仔聲
之前配天使獸
夾到不得了

仲有雷霆
女仔就何璐怡 神樂

黃啟昌

你個腦係咪裝屎架

最鐘意雷霆，把聲又型又靚

梁少霞
日向夏美 桑高娜 Sailor Mercury

蘇強文
配上校 木村把聲勁靚仔
配蛭魔又kai又正

陸惠玲
福艾中尉無得頂

黃啟昌
銀時 千秋王子

梁偉德
夜神月 喵喵怪

柚子蜜

袁淑珍──愛德華，真係配得超好，勁夾個角色又夠戲
曾秀清、曾佩儀，呢兩位淨係把聲都好正，尤其前者配鋼鍊Lust真係正爆
張頌欣，把聲聽落好舒服

蘇強文、雷霆，兩把聲真係幾似
梁志達──配X-MEN個狼人真係好型棍
陳欣──太多太多正角色，印象比較深係Tiger&Bunny虎徹，要英有英，有時又會傻更更噉
招世亮──鋼鍊大總統霸氣唔解釋喇
潘文柏──配神探伽俐略真係好鬼正

搞到我又想睇多次FA

林元春
何璐怡

男黃啟昌
女何璐怡

林保全 for sure

唔係咁樣

陳欣

曾秀清 留姬 瑪莉亞

郭志權
你聽住喇 我係超級比達呀

阿桔
可羅米

蘇強文把聲簡直係我初戀
都唔知為咗佢（把聲）睇咗幾多cctvb

最難聽一定係張裕東

蛭魔

杜拉格斯
木村拓哉

條友真係好撚難聽 成套衝鋒21唯一敗筆就係後半部門太換左佢把聲 完全唔夾兼un耳

謝潔貞
我覺得佢配正太細路會比較好, 好似山登翔果類, 女仔就麻麻

保全叔

好掛住羅杏芝把聲

依樣真, 門太原本個配音退休走咗(本來係洛克人exe個配音嚟), 換咗之後好唔慣, 因為把聲實在太遠

舊版小智

Btw邊度重有得睇tvb配音版gundam w?
呢套配音個人覺得拍得住日文原版

武藏換左都冇違和感 係條撚屌把聲最煩膠 爆旋陀螺好似都有佢配 次次聽到都想熄機

我反而係小學睇數碼暴龍4嘅時候鍾意佢
煇一

孟波

柚子蜜 張頌恩

陳欣 恭介 金剛阿含
蘇強文 太多了

唔好話做配音員，作為一個普通人我都覺得佢把聲難聽
好似變緊聲既中學雞

文哥嘅清麻呂同楊過都係我初戀
日日追住睇

去到依家講起楊過我個腦都係出阿蘇把聲

覺得佢配卡蓮幾正
另外配C.C.嗰個把聲又係好正，可惜冇再做

加賀

蘇強文真係好正呀

保全叔 - 不多作介紹
蘇強文 - 正經得,搞笑/鬼馬又得(藤原佐為,蛭魔妖一,土井半助)
陳欣 - 萬能王
袁淑珍 - 佢配小丸/愛德華好正
曾秀清 - 把聲靚又溫柔
梁少霞 - 靜香一票,把聲多變
林元春 - 配可愛/嬌滴滴角色都好掂

新世代就鍾意張頌欣,凌晞,何寶珊

馮錦堂
杜門卡信

蘇強文

梁偉德
基拉大和
仲有好多都好正不能盡錄

喵喵怪

好掛住盧素娟同林保全

呀, 講漏咗, 其實都幾鍾意劉惠雲, 佢把聲好似萬能咁

流川

新版基路亞我覺得佢配得好好

花師奶同鳴門好夾

蘇強文真係屈機

雷姐 雷碧娜 花師奶

呢個又係萬能，好鐘意+1

夾嘅話另外重有伍秀霞配嘅圓堂守, 把聲食到應一應

一定係李致林

楊善諭 佢把聲好好聽

山並先生同大總統

梁偉德
神風怪盜 名古屋寺空

冇人講鄭麗麗

梁偉德梁偉德梁偉德

仲有李致林

小丸子

有好多都好鍾意
何凱怡
石梓晴
張振熙
吳羨婷
成瑤孆
周良鴻

袁淑珍
不解釋 , 後生男主角御用配音

黃榮璋

其實真係好想睇多啲配音員嘅專訪/訪問
好想睇佢地真人個樣講野

仲有黃紫嫻
把聲好撚好J

鍾意既數之不盡 但一定無張預東份
呢條友簡直係配音界既毒瘤 把聲成日都好做作

Rae Kitty

一定係蘇強文，佢把聲真係比木村把聲更加似木村

屌 超啱

另外
曾秀清把聲比林心如把聲更加似林心如
林心如真人把聲好

柚子蜜
佢把聲有種好甜嘅感覺每次聽到佢把聲都覺得好warm
佢配御姐角色好J到核爆

陳皓宜
佢把聲算係tvb裏面好特別同好萌而且好好J
佢把聲仲有gfable嘅感覺

配花師奶嗰條友

凌晞楚楚可憐的哀求聲音
好想打丁

唔需要多，精一樣夠殺

周倚天黃昕瑜 高東萬崔愛羅

黃紫嫻 配雛菊

咩叫廢萌聲

好似冇乜人講劉惠雲?
佢把聲真係好多變 少年少女御姐聲都carry到
港版澤城

郭志權！
比達
花輪
幽助

真心正！

最鍾意劉惠雲把聲

最鍾意曹啟謙

多啦a夢主角把聲得返靜香無變
細個睇佢報天氣都覺把聲點解咁熟

幸運四葉草 鋼鍊fa全員 極高質

喵～

林元春 配小櫻
日文原聲都唔夠佢黎

我覺得舊果批配音員把聲真係好傳神，把聲好易分又容易記得，成班班配音員都好夾
數碼暴龍果陣簡直係tvb配音員嘅全盛黃金時期嚟，尤其係8個細路同8隻精靈真係無得輸

唔係話而家嘅配音員唔好，只係覺得層次上好似差咁啲咁，同埋而家新一批男嘅配音員把聲好似唔夠凸出，要聽好耐先勉強分到佢地把聲

點可以冇左杏芝 ，都唔知J過把聲幾多次

細個最鍾意話俾人知邊個角色同邊個角色同一個配音
跟住啲人就會覺得好神奇

仲會特登買唔知coco定快樂龍跟住撕介紹配音員頁訪問黎收藏

黃啟昌
蘇強文
陳欣
阿肥
德仔

何寶rae
柚子蜜
Chloe

男：蘇強文 李致林 黃啟昌
女：劉惠雲 張頌欣

李致林
seed d配得正過原聲

埋你單！靈丸！

林元春
劉惠雲
何璐怡
柚子蜜

我只知道中意Chloe，凌晞既人為眾不少
你唔認同既就係廢萌，係中意既人心目中就係可愛，就係咁簡單，但要識尊重別人對你黎講似乎不容易

黃紫嫻
何璐怡
黃玉娟
曾秀清
鄭麗麗
曾佩儀

馮錦堂
朱子聰

保全叔

天使之瞳

我記得張頌欣同何老璐怡齊出道，之後幾年都冇新人

佢哋剛出道嗰陣時都已經令我對佢哋把聲好有印象，依家啲新人做做唔到呢個效果

呢幾年睇viutv就好鍾意黃紫嫻，姜嘉蕾，顧泳雪
男既就殺老師，崔江置，小站個主角

另外魔B爸成套都配得好好

太一同小夫
有時以為太一講 媽咪呀

陰陽大戰記
震坎兌離 ，雖然唔知噏緊乜，但係好有感覺
唔知點解而家做唔返依啲動畫出嚟

八卦其中四掛
仲有其他四掛係乾坤𢁉艮

同感
依家d卡通主角都差唔多聲咁
舊嗰d又去配晒d二打六
男既數數下得返梁偉德配主角

其實之後有無出過啲好似梁偉德咁嘅靚仔聲
佢把聲真係一聽就覺得係cool路線嘅型仔

盧素娟

好似冇
tvb4大型男配音梁偉德，木村，雷霆，馮錦堂

錫巴斯陳欣 果句yes my lord 真係濕曬

林保全永遠my fav

話說好幾年前幾位配音員合作搞咗個頻道吹水
啲片幾好笑 唔知你地有冇睇過呢

梁偉德 黃啟昌 李致林

肯撚定比tbb呢啲小氣鬼屌到關咗台啦
記得明明話冬日會有咩野新搞作
跟住再冇更新過

陳欣把聲man到出水

陳欣 候國基

4年冇update

其實我都鍾意舊配音員多d，主要因為我以前成日捕住電視，咩野都睇，自然會有幾個心水配音

至於新個批，未必唔好，只係我已經唔睇tvb 配音都係配d中國/韓國劇集 宜家剩係睇j2銀魂

橙頭怪物

出咗公海未

唉仲好記得佢把Doraemon聲

唒屌都自我審查啦佢哋
有一集何璐怡提起Eva，佢哋就即刻好似提起佛地魔咁

盧素娟 同 林保全
Miss them so much

大雄老母把聲退休
大雄把聲死咗
叮噹把聲死咗
小夫把聲離巢去wiki後來自由身
胖虎把聲離過巢一年再返但tvb已經永久改由黃啟昌配

得番靜香把聲

配音員到底洗唔洗高學歷

之前有幾位係大學畢業, 羅杏芝同余欣沛都係中大畢業, 但兩個都走晒

主要睇你識唔識用聲嚟做戲

話呢個00年代頭㗎，唔怪之得收音咁衰

想問下而家tvb入行 咩人工 咩福利，有無前景？

保全叔 陳欣

蘇強文

聽得多 覺得木村就係呢把聲

除左保全叔

一定係蘇強文

（團長，上校）

講真一句, 而家配音嘅人工同前景應該都幾唔掂, 至少TVB係咁, 除非係前輩級果班

因為以前之所以配音撈得好掂係因為以前啲電影收音收得差, 所以好需要配音員配音, 而家收音已經好勁, 所以基本上港產電影已經唔再需要配音員, 而且而家嘅人有啲比較鍾意聽返原聲+字幕

之前有訪問過啲配音員, 基本上如果淨係靠配音一份工可能連生活都有困難, 所以而家重需要寫稿之類嘅工作搭救

有冇人記得三姊妹偵探團

好想睇返橙路同雲發雙子星

人工低 福利低 工時長 經常拖糧 未必有工開 冇前景
如果要入tvb 可能要自行報讀坊間唔知係咪呃錢嘅課程
要錄音寄去比tvb
天生聲線獨特又聲線有演技 女嘅更加要聲線變化多 先可能被揀中去做訓練 當然要tvb咁啱嗰期開辦招募先有機會啦

TVB果啲訓練班可以話係勁之難入, 以前可能幾千人報收得20個人都唔知有冇, 所以要非常突出同埋要好有運氣先會入到去
同埋而家TVB開訓練班要隔好多年先開一次, 因為如果夠人就唔會開

Tvb咁難in 但仲要人工低
咁要做幾耐先可以脫離tvb，出去自己搵食？

林元春

應該都幾難, 其實出去都唔係咁易啦, 要識人脈先得
你睇吓轉咗去王維基之後, 有幾多係出面搵到食? 雷霆同曾秀清都返番去TVB

如果新小櫻唔係佢配 罷睇

自由身仲難搵食
長期比一班人霸住
例如亞視遊戲王嘅城之內嗰把聲
嗰堆自由身班底霸晒好多外判配音

幾時嘅事？ 雷霆都配過viutv d野

已經好耐
1992年加入亞洲電視配音組，2000年因為亞視配音組解散而任職自由身配音員，同年6月轉往無綫電視配音組，2013年6月約滿後轉往香港電視網絡配音組，2015年再次任職自由身配音員，2016年10月重返無綫電視配音組。

梁偉德
配基拉令我一聽鐘情
把聲真係好靚仔

有冇人覺得何晶晶把聲都幾似羅杏芝

我係大叔控

幾鍾意有個配音員唔知乜名
配舊版HxH胡步勁/ 幽遊初期仙水/Keroro旁述把大叔聲
同埋舊港產片專配成奎安

魏惠娥

少少似，但羅杏芝把聲好似實啲，何晶晶比較細路女聲

冇記錯應該係陳永信

呢個？

郭志權
估唔到咁少人講佢

在天上的多啦A夢

咁多人鍾意蘇強文
我識佢真人
聽佢講野好夢幻

呢把聲超好J
把聲好靚仔

好鍾意佢配宮澤雪野同小早川美幸